\thispagestyle{empty}
\selectlanguage{greek}
\begin{titlepage}
\begin{center}
{\bf\Large{Περίληψη}}\\
\end{center}

\indent Στην εργασία αυτή παρουσιάζεται μία πλατφόρμα κοινωνικής δικτύωσης, η τεχνολογία \selectlanguage{english}front-end\selectlanguage{greek} καθώς και η τεχνολογία \selectlanguage{english}back-end\selectlanguage{greek} αυτής της Πλατφόρμας. H πλατφόρμα αυτή προορίζεται για την σχεδίαση εφαρμογών οδηγούμενων από μοντέλα και την εγκατάσταση των εφαρμογών αυτών σε περιβάλλοντα πολλαπλών νεφών. Σήμερα, οι χρήστες για την Ανάπτυξη και Λειτουργεία Εφαρμογών, ειδικά αυτοί που ειδικεύονται στην ανάπτυξη εφαρμογών σε νέφη, περιπλανιούνται στο παγκόσμιο ιστό αναζητώντας αυτόματα εργαλεία όπως το \selectlanguage{english}Chef supermarket\selectlanguage{greek}, το \selectlanguage{english}IBM Bluemix\selectlanguage{greek} και άλλα όπου σχεδόν χειροκίνητα προσαρμόζουν και εγκαθιστούν τις εφαρμογές τους χωρίς την βοήθεια από κάποια κοινότητα που να παρέχει πληροφορίες και να αποθηκεύονται σε κάποιο χώρο δεδομένων. 

Οι χρήστες, μέσα από την προτεινόμενη πλατφόρμα, μπορούν να δημιουργήσουν τα δικά τους \selectlanguage{english}Cloud Application Modelling and Execution Language\selectlanguage{greek} μοντέλα ή να επωφεληθούν από αυτόματα παραγόμενα μοντέλα. Παρέχουμε μια πλατφόρμα με μια ολοκληρωμένη  κοινότητα που βοηθάει τους χρήστες να σχεδιάσουν και να εγκαταστήσουν τις εφαρμογές τους, καθώς επίσης και ένα χώρο δεδομένων από προηγούμενες εκτελέσεις των εφαρμογών. Παροτρύνουμε τους χρήστες να παραμείνουν μέσα στην Πλατφόρμα από το να περιπλανούνται στο παγκόσμιο ιστό ψάχνοντας σε άλλες ιστοσελίδες με Απαντήσεις \& ερωτήσεις όπως το \selectlanguage{english}StackOverflow\selectlanguage{greek} ψάχνοντας να βρουν τις απαντήσεις τους. H πληροφορία για τα περιβάλλοντα εκτέλεσης των εφαρμογών μπορεί να μεταφορτωθεί και να αναλυθεί από την Πλατφόρμα παρουσιάζοντας την ανάλυση της αποτελεσματικότητας του κόστους. Επιπροσθέτως, εργαλεία για Επεξεργασία Φυσικής Γλώσσας έχουν προστεθεί στην Πλατφόρμα με σκοπό την αναγνώριση του εννοιολογικού περιεχομένου των χρηστών που κάνουν ερωτήσεις ώστε να παρέχονται αυτοματοποιημένες απαντήσεις. Ένα Κλιμακώσιμο \selectlanguage{english}front-end\selectlanguage{greek} υλοποιήθηκε χρησιμοποιώντας πολλαπλούς \selectlanguage{english}front-end\selectlanguage{greek} κόμβους και επίσης υλοποιήθηκε ένα ισχυρό \selectlanguage{english}back-end\selectlanguage{greek} σύστημα χρησιμοποιώντας τεχνικές προσωρινής αποθήκευσης. 

\vfill

\end{titlepage}

\selectlanguage{english}
